# mindbox_test

# Задание:

Напишите библиотеку для поставки внешним клиентам, которая умеет вычислять площадь круга по радиусу и треугольника по трем сторонам. Дополнительно к работоспособности оценим:

- Юнит-тесты
- Легкость добавления других фигур
- Вычисление площади фигуры без знания типа фигуры
- Проверку на то, является ли треугольник прямоугольным

# Вопрос по SQL:
В базе данных MS SQL Server есть продукты и категории. Одному продукту может соответствовать много категорий, в одной категории может быть много продуктов. Напишите SQL запрос для выбора всех пар «Имя продукта – Имя категории». Если у продукта нет категорий, то его имя все равно должно выводиться.

### Для реалищации связи "многие ко многим" потребуется вспомогательная таблица.

```
create table map
(
	product_id int foreign key(product.id),
	category_id int foreign key(category.id)
);
```

### SQL Запрос

```
select prod.name, categ.name
from product prod left  join map on prod.id = map.product_id
left join category categ on map.category_id = categ.id;
```


